中國硬著陸擔憂消退 看跌人士放棄做空香港A股ETF

隨著中國這個全球第二經濟體打破悲觀論者的預期，加之其股市上漲，一度備受追捧的做空在香港上市中資股票的一類交易式微。

Markit 的數據顯示，對貝萊德旗下香港上市的 iShares 安碩富時 A50 中國指數 ETF 的做空意向周一降至一年低點，賣空比例為 3.5%。華夏基金追蹤同一股指的在港上市 ETF 的做空比例為 3.99%，為 2016 年 7 月份以來最低。

對於中國經濟出現硬著陸的擔憂基本上已經消退，中國內地過去一年採取措施抑制資本外流，通過現金注入來提振股市，並下令銀行限制放貸以期降低過高的槓桿。與此同時，銀行資產負債表上的不良貸款並未轉化成巨大的損失，令一些長期看衰的對沖基金希望落空。

「投資者今年對中國 A 股的看法沒那麼負面了，」未來資產環球投資的 ETF 業務負責人 David Quah 說。「自 A 股兩年前從高點重挫以來，中國內地流動性持續高企，可能再次出現本土資金從房地產和大宗商品輪動（到股市）的趨勢，因此投資者認為 A 股將再次上漲。」

大陸今次用無限資金，無限政策，打爆哂所有做空基金。其實真係幾屈機。

你有無限資金既話，咩機都屈到啦

洗左咁多外匯儲備有冇代價?

係咁印銀紙，宜家買緊日本國債。

隨着 高登/ 連登仔多年嚟力撐「支爆」
蝗國從中得到巨大神秘力量 捱過一次又一次「硬著陸」

但不久將來, 蝗國一定敵不過高登/ 連登仔轉軚之力
到時, 真正既「支爆」就會悄悄地來臨

屌你老母仲講

一見到呢啲文，即刻又冇事啦 恆指30,000點GOGOGO

支爆之前，一定徵用香港外匯儲備，班建聯一定贊成，跟著話血濃於水呀，你老母。所以話宜家都係玩緊音樂椅，睇下幾時死。

中國平時係空中？

搞笑呢樣野，勉強唔到既

大家放心，等師傅瀨夠啦
港爆會有，支爆也會有的

放棄？邊撚到放？睇過？

10萬美元